內媒轉軚大讚：國足應學習

2018年07月04日

內媒轉軚大讚：國足應學習

■日本球員集眾人之力阻擋比利時前鋒盧卡古（紅衫）進攻。路透社

【本報訊】日本雖然在今屆世界盃再次16強止步，未能達成殺入8強目標，不過世界排名61位的藍武士今仗一度把排名第3的「歐洲紅魔」比利時逼至絕境，一眾日本球員表現和拼搏精神普遍獲得國內外傳媒高度評價。

雖然晉級隊伍是比利時，不過不少海外傳媒都多着墨於日本隊身上，英國《獨立報》指日本今仗表現和戰術部署凌駕比利時，並指日本人才輩出，下屆世盃有望繼續成為「巨人殺手」；而《衛報》則指日本在領先2:0後依然沒有刻意浪費時間，雖然此舉令球隊付出沉重代價，但亦顯示日本強大鬥心。

韓電視台直播答謝比利時

比利時的夏薩特被選為今仗最有價值球員，不過多位日本球員就成為海外媒體心目中最佳，英國《BBC》評分當中，日本全隊的評分都高於7分，比對手的平均6分以下為高，而射入一球的乾貴士更獲得8.41分，為兩隊中最高。

後衞吉田麻也和中場香川真司亦分別獲《天空體育》及《法國足球》評為全場最佳。而在今屆世盃期間多次批評日本的中國傳媒今次亦一改口風，《新華社》就以「惜敗」來形容日本今場敗仗，而國內網民在微博的評論同樣普遍正面，有網民更指日本隊今場的鬥心令他明白到日本文化中「魂」的意思，並指國足亦應該學習日本，盡快找到屬於自己的「魂」。

不過日本的另一個宿敵南韓，當地傳媒就未有因為日本的表現而改變立場，南韓KBS電視台評述員在該場直播中，當比利時的查迪尼射入逆轉一球時，更忘形地在直播中公開感謝比利時擊敗日本，事後被南韓網民批評欠缺中立性。

■記者曾俊煒

上一則
上一則
打掃更衣室 留言謝俄國 全球激讚足球小將

下一則
下一則
俄凍湯口感如可樂佐冷麵

俄凍湯口感如可樂佐冷麵

防守中堅：八旗制霸——梁栢堅

老少女睇波日記

打掃更衣室 留言謝俄國 全球激讚足球小將

2025

篤盲對眼轉踢殘障世界盃就有機